【台鐵出軌】奪命現場多名工人站邊坡查看！網友質疑：為何如此淡定？

台鐵包商義祥工業社工程車滑墜軌道，害台鐵太魯閣號出軌釀50死200傷慘劇，案發當時有坐在列車上的民眾獨家提供給《蘋果新聞網》照片，讀者發現義祥工業社老闆李義祥（49歲），在出軌後的第一時間與另名工人站在邊坡上觀看，另有在場目擊者貼出當時照片，「現場可不只李義祥一人」。網友看了照片則質疑，為何現場工人可以如此淡定。

案發時就在第一節車廂內的乘客李先生指出，當時不知發生什麼事，約在9點49分時，他隨手拿出手機往窗外一拍，當下拍到2名男子站在邊坡上朝火車內望去，原本還不知道這2名男子是誰，回家看新聞才知道，其中一名穿著藍色上衣的男子，竟然就是涉嫌肇事的司機和老闆李義祥，而新聞上的穿著，跟他當下拍到的幾乎一模一樣。

李先生表示，李義祥第一時間不是幫忙打電話求援，也不是下來幫忙，還疑似開著另外一台工程車「落跑」不見了。

也有網友在「蘋果新聞網」臉書貼出當時拍下的照片，「我家人當天是最後一節車廂也是第一時間下車拍到現場可不只李義祥一人。」許多網友紛紛質疑：「好可怕！在看戲嗎？」「為什麼那麼多人不下去幫忙救」、「有點可怕，大家的表情都一副沒什麼大不了的感覺」、「感覺怎可能淡定呢？」（即時新聞中心／綜合報導）

支那黑工

感覺好似執行任務咁

你點知的

又話得佢一個人返工地巡視即係已經講大話 一堆人喺度唔知做乜

接到某共order?

好恐怖

見到PPT台灣人留言咁講
出左咁大件事，仲可以咁淡定，點睇都好奇怪

咁你想點 衝落去擋住㗎火車?

落去睇下幫唔幫到手囉，唔幫手都要留低喇。涉及人命事故嘅交通意外要留低接受調查係最基本做法，何況攪到火車出軌，走佬要警察搵上門就唔啱喇。

Mission accomplished

架鐵有冇咩重要人物係到?

之後仲有5毛引戰攻擊民進黨

學台灣人講句「拍照者不救？」

又引戰？

支那?

點錯都係個司機一個人既錯
唔駛死個班傻笑係好撚正常

支那人樣 唔方正常

擺明係謀殺

成班人企起度實地考察咁

某國又成功

因為假期開工犯法，工人咪散水囉

你有冇睇返新聞
其實係車上乘客逃走出嚟

咪撚成日中計攪陰謀論

咪撚成日fake news
山玻上面係逃走出嚟嘅乘客

你就冇睇，山坡上面成堆人嗰啲係乘客，但兩個人幅相當中嗰個係李義祥。佢卡咗係啲樹到搵架挖泥機諗住搬番正架車，但反而整跌咗落去。